300萬個體戶疫市執笠 小店轉營淫業 老闆走佬避債

300萬個體戶疫市執笠
小店轉營淫業 老闆走佬避債

【通街拉閘】內地個體戶小店疫情下出現結業潮。數據顯示，去年1月至11月內地共吊銷、註銷逾300萬個體戶及私人公司。內地有企業數據分析師估計，其中倒閉的小店、店舖多達過百萬間。經濟學者徐家健向本報分析指，個體小商戶大量結業，反映內地受網購興起及疫情影響，生意模式轉型，未來經濟的實際走勢是否轉差，還需留意其後新註冊商戶數量。

相關新聞：京男打國藥疫苗發高燒出紅疹

疫情下，官方公佈去年全年國內生產總值（GDP）增長仍有2.3%，但個體戶結業潮，卻為國內經濟響起警號。內地企業資料查詢網站。。。。。。。

【廣州】■三元里多間小店倒閉。資料圖片

健身洗浴衝擊最大

內媒走訪天津營口道潮流商圈發現，900米長街道上的44間舖，有17間停業、多間正轉讓；上海則有店主為生計，違法經營色情業，更多小店老闆「跑路」避債。

數據顯示，倒閉小店集中於東部沿海地區，江蘇、廣東、山東的註銷量居全國頭三位。。。。。。。。

美國克林信大學經濟系副教授徐家健表示，疫情底下因生意模式轉變，令結業潮難以避免。數。。。。。。。。。

【福建】■廈門禾祥西路商業街多間店舖結業。

網購崛起打擊門市

據「2019年第四次全國經濟普查」，每間個體工商戶可帶動2.37人就業。徐估計，隨着生意轉型，許多來自結業小店的勞動力，會轉到其他行業，例如近年興起的外賣送餐服務；沿海城市的外來勞動人口，也可能會回到受到衝擊較少的地區就業。

據《2020中國個體工商戶洞察報告》，。。。。。。。。

《蘋果》記者/澎湃新聞

■內地一度提倡地攤經濟促進就業和提高內需。

真．黃色經濟圈

滅一個東莞 仲有千千萬萬個東莞

洗浴衝擊

通通執哂笠

乜撚柒野叫做個體戶

好多人吹奏大陸經濟冇問題架喎, 平行時空?

依個叫法好多年啦

入面有教

滅貧成功

支那仔

兒登仔

就算經濟崩潰，中共都會穩如泰山，因為十三億人已經訓練到貼貼服服，食草都得

上山下鄉咪得聽黨話啦

又話全國脫貧創造千年奇蹟???

遍地開花

三元里好似好撚雜，去過一次